周融: 香港人勝利了、法治勝利了、反佔中敗下來了

周融形容，判決是「香港人勝利了、法治勝利了、反佔中敗下來了（按：口誤）」；又指佔中當日萬人挑戰警方，但183萬人反佔中簽名運動後，佔中力量衰退減弱中，到最後清場的時候，只剩下200多人，喪失了香港人的支持，反映183萬人出聲、出力相當重要。

周融又說，佔中是回歸以來最大政治動亂，帶來了很多傷害，包括社會撕裂、暴力主義抬頭、港獨邪說，而今次佔中的「罪魁禍首」全部入罪，他就形容是「美滿完結」。

吳秋北則稱，非法佔領的性質，是徹頭徹尾顏色革命，只是該次是失敗的顏色革命，而判決印證佔中違背香港市民根本利益，才會失敗。他又形容判決「無枉無縱，天理昭昭」，令是非分清。

馬恩國則稱，佔中期間不少有法律界背景人士說了很多「歪理」，而佔中9子中，亦有法律學者、有大律師資格的立法會議員，而今次判決則讓「公義得以昭雪」，因法官在判詞裡寫明「公民抗命不是抗辯理由」，是說明了「公義不能大過法律」。一向言論火爆的馬恩國又以「殺人填命」類比佔中，指就算有人殺人，也不能為了彰顯「公義」而處死殺人犯，「法院也不能判你凌遲處死架喎，因為法律的框架，是香港沒死刑架嘛。你最多判終身監禁，你唔可以話法官冇公義架喎」。

馬又指，看完法官267頁判詞後，認為法官已經考慮了終審法院所需考慮的判例，以及作出佔領是否不合理的分析，平衡了佔中市民集會權利和非佔中市民使用道路的權利。他強調判決正確，9名被告成功上訴機會很小。

咪撚俾呢班人出黎獻世！

佢地今次要還!!!!!!!!!!!!!!!!